(深夜9up) 防疫防疫，防完疫，然後呢?

今日港共又延長四人聚集限制令，無意外今晚用條例限制市民悼念周梓樂手足。

同日港共宣佈救濟措施，但大家心知肚明，D錢會唔落打工仔袋係另一回事。

D醫學專家/媒體日日係電視報導武漢肺炎點勁點勁，香港人防疫防左兩個月，戴口罩、洗手、社交距離，大家要做的都做，然後呢？

身邊好多朋友命就保住，但係好多被停工、被解雇，依家背負住失業壓力。有同佢地傾過，大家都無可奈何得出一個結論，有得揀寧願冒險返工。有錢起碼可以買到防疫物資，無錢真係等死。

當然都唔可以學英國佛系herd immunity，用人命換經濟。但難道人類以後就只能隔住個mon和口罩相處？永遠唔可以握手、擁抱、開party？永遠沒有除罩呼吸新鮮空氣的一日，直至入棺材？

我唔係想散發負能量，都唔係質疑醫生。但無可否認，醫生有能力教你保住條命，卻沒法教你活著既人點樣活下去。當第一波完，之後又係第二波，停一停，又第三波。專家建議大家繼續防疫，但防到幾時？等到一兩年後有疫苗？到時病毒又變種，點算？又防多兩年？兩年又兩年？

更甚，港共借疫擴權，限制市民自由，用不合理原因做防疫理由，打壓本土經濟活力。對外支那降準，準備入侵本土市場；國際美中開始脫鉤，香港又準備係兩大國之間搖擺。 當所有問題擺埋一齊，我就黎hang 機。

深夜有感而發9up，唔好插我。